# Status  

 * *Завершена  работа над пунктом "Сценарии использования"*      
 * *Завершена работа над разбором аналогов*   
 * *Завершена работа над логической архитектурой*  
 * *Продуманы и прописаны сущности и связи между ними*  
 * *Завершена основная работа над взаимодействием с программой*    
 
 

* * *  

#Analogs  

###Todo lists  

* TickTick    
    + Удобный менеджер задач с простым дизайном. Возможность создавать папки, списки, которые также можно хранить в папках, ставить теги и приоритеты, просматривать задачи на сегодня, на неделю, фильтровать задачи по времени выполнения, приоритету, алфавиту и содержанию в списках. Можно комментировать задачи и прикреплять к ним файлы. Есть поиск по задачам, а также напоминания, которые можно настроить на повторы.  
    + Несмотря на то, что есть много удобных функций, таких как интеграция с календарем, напоминания для подзадач, возможность создавать смартлисты, копирование списков, изменение тем, история активности, описание к спискам, возможность задать длительность задачи, все эти возможности доступны только в премиум версии. Нельзя настроить несколько напоминаний на одну задачу. Так же это приложения только для личных, не многоуровневых задач, так как тут нет назначения задач (можно поделиться ссылкой на список (только c одним пользователем в бесплатной версии), но даже это не очень удобный процесс), а также нет иерархии подзадач (есть подзадачи только у основных задач, которые представимы в виде простого описания, что делает невозможным давать задаче и описание, и подзадачи).   

* ToDoist  
    + Классический планировщик задач со всеми базовыми возможностями, включающие также многопользовательский доступ, быстрое добавление задачи, а также возможность создавать иерархию списков (проектов) и подзадач. Можно просматривать активность интерактивно с помощью графиков. Есть напоминания по местоположению (в платной версии). 
    + Самым главным минусом является возможность пользоваться даже базовыми  (например, напоминания и поиск) функциями только в платной версии, что заставляет задуматься о поиске другого планировщика. К тому же пользователи замечают ошибки в работе.  

* Any.do  
    + Необычное решения для планировщика задач. Есть возможность добавлять и описание, и подзадачи, можно прикреплять файлы и давать доступ другим пользователям. Просмотр задач по времени исполнения или создания, приоритету. 
    + Очень много минусов. Сам по себе не очень удобный дизайн, сразу не очень понятно, где что располагается. Нет списков списков и иерархии подзадач. Не поддерживает русский язык. Нельзя назначить задачи другому пользователю. Нет напоминаний (есть но по местоположению в премиум-версии). Приоритетов только два: важный и не важный.  

* Wunderlist  
    + Один из самых удобных, понятных и приятных аналогов. Есть возможность выбирать фон по предпочтениям. Есть напоминания, повторения задач, подзадачи (задача считается выполненной, если подзадачи выполнены), заметки, комментарии, прикрепление файлов (также запись голосового сообщения). Можно создавать списки и папки списков. Можно давать доступ другим пользователям и назначать им задачи. Задачи сортируются по различны параметрам, есть поиск. И все эти возможности доступны абсолютно бесплатно.  
    + Только 2 приоритета. Отсутствие подзадач подзадач. Можно поставить только одно напоминание. Нет длительности задания. Отсутствует интеграция с календарем.


* Remember the milk  
    + Простое для понимания приложение (сразу цепляет его название), в котором для задач есть масса удобных настроек, таких как продолжительность задачи, ее начало и срок выполнения, повторы, местоположение. Очень широкие возможности настройки напоминаний: можно добавлять много напоминаний, получать их как уведомления на самом компьютере, на почте, в телефоне, выбирать, где именно будут появляться напоминания (только на компьютере, например), назначать напоминания за день, за неделю до срока или начала задачи или в точное время начала или срока. Можно откладывать задачи, давать доступ к спискам или задачам, назначать исполнителя.  
    + Нельзя поставить точное время напоминания, подзадачи доступны только в премиум версии, нет списков списков, интеграции с календарем и возможности прикрепления файлов.  

#####Вывод  
  *После анализа возможностей приложений для ведения списков дел, становится понятно, какие возможности важны для итогового продукта. Во-первых, возможность иерархии списков и подзадач, во-вторых, несколько уровней приоритета, в-третьих расширенная система напоминаний (как в Remember the milk, только с возможностью устанавливать точное время).*    



###Online calendars  

* Google calendar  
    + Простой удобный календарь. Можно получать и давать доступ к календарям других пользователей. При создании события можно настроить повтор, начало и конец события или назначить на весь день, указать место проведения, добавлять много уведомлений (или писем на почту) за назначенный промежуток времени (минут, часов, дней, недель), выбрать цвет мероприятия, настроить приватность и добавить описание, а так же приглашать других пользователей на него (ответы: приду, не приду, возможно). Можно создавать задачи (есть иерархия задач), списки задач, назначать задачи на определенный день, добавлять описание. Можно просматривать календарь на день, на 4 дня, неделю, месяц, год. Можно просто открыть расписание событий. Подгружаются национальные праздники, отдельно отмечаются дни рождения, задачи, напоминания (все разными настаиваемыми цветами). Можно добавлять еще больше календарей (в предложенных календарях, кроме праздников, есть, например фазы луны, спортивные события).      
    + У задач нельзя назначить время, только день (минимальные возможности у задач в целом).  

* Яндекс календарь  

    * Тоже достаточно удобный календарь с аналогичными возможностями с небольшими изменениями. Например, тоже можно создавать и импортировать календари, так же можно подписываться на календари. Тоже можно создавать задачи и списки задач (можно отдельно просматривать просроченные и выполненные задачи). Очень удобное добавление мероприятий.  
    * Нет иерархии задач. Нет предложенных календарей. Не совсем удобно просматривать неделю, так как она статически показывается с понедельника по воскресенье (например, в воскресенье хочется видеть расписание уже на следующую неделю, а не постоянно пролистывать вперед).  

#####Вывод  
  *Можно использовать аналогичную форму для добавления событий (задач, дел). Понятно, как можно сделать просмотр календаря в приложении, чтобы было удобно следить за расписанием*  


###Bug tracking  

* Trello  
    * Один из самых простых представителей трекеров задач. Все очень наглядно, просто разобраться. Упор делается на создание, так называемых, досок и команд. Создание команд способствует удобству в работе с проектами. Можно создавать приватные, командные и общественные доски. Доска содержит списки, между которыми могут передвигаться задачи (точнее карточки с заданием). Задаче можно назначить исполнителей, дедлайн, теги, подзадачи, добавлять описание и комментировать, прикреплять файлы. Систему можно расширять, интегрируя с различными программами (календарь, файловый хостинг и т.д.).  

#####Вывод
  * В разрабатываемое приложение можно внедрить создание команд, создание проектов и списков в них, между которыми могут передвигаться задачи (например, сделать, в процессе, сделано), возможность назначать задачу нескольким пользователям. Возможность добавлять связи между задачами (например, чтобы выполнение одной задачи не могло начаться прежде, чем закончится другая). *  


* * *


# Usage scenarios  

1. Поход к зубному врачу:
  
    + Напоминание о событии за неделю, за 2 дня, за день до начала, утром этого дня и за час до начала.  
    + Добавить в событие список вещей, которые нужно взять или сделать. Помечать как выполненное/ не выполненное. В напоминаниях указывать наличие такого списка.  
    + Перезаписывать это же событие на измененную дату с измененным списком подзадач.  



2. Сдача лаб, заданий:
  
    + В плане указано расписание занятий, к которым нужно подготовить задания. Например, можно просматривать в календаре.  
    + К каждому занятию можно добавлять задачи, которые планируешь сделать к определенному числу. Возможно конкретизировать задачу, подразделяя на подзадачи. Помечать как выполнено/ не выполнено (начато/ в процессе/ завершается в статусе).  
    + Каждый день обновляется список ближайших лаб/заданий, которые нужно сделать (можно указать в течении какого именно времени, например, недели или двух), сколько времени осталось до сдачи и статус выполнения.    


     
3. Назначение встреч, мероприятий с напоминаниями в назначенное время + расписание на день.  


4. Запланированная поездка на отдых:  

    + Общая глобальная задача для некоторого списка людей.  
    + Основные подзадачи, которые могут быть заблокированы для выполнения до определенного момента, например, пока не выполнен предыдущие несколько пунктов или их часть. (Например, первый пункт - выбрать страну и даты (общая задача), второй - найти билеты и проживание (общая), третья - забронировать и оплатить (общая или для каждого своя (является выполненной, если каждый оплатил), четвертая - запланировать программу и так далее).    
    + Подзадачи разбиты еще на подзадачи, которые могут предназначены для определенного человека, являются общими или предназначаются для каждого по отдельности. Возможность перераспределять задачи.      
    + Для каждой задачи и подзадачи можно добавлять определенный срок и напоминания.  
    + Возможность создавать мелкие личные подзадачи, о которых могут не знать другие.  


5. План тренировок. Напоминания утором этого дня и за час. Видно в расписании дня. Статус выполнено/ не выполнено. Если тренировки дома, в тренажерном зале или в фитнесс-клубе, где можно выбирать тренировки по вкусу в разное время, то можно динамически переносить тренировки.  



6. Задание, которому можно поставить дедлайн, желаемое время завершения работы, время, не позже которого нужно начать. Так же есть возможность выставлять приоритет задач (выполнить в первую очередь, не очень срочное, желательное и так далее).   

7. Список книг, которые надо прочитать. Возможность поставить срок для прочтения всего списка книг, для каждой книги отдельно. Запланировать дату начала чтения определенной книги, примерное время чтения. Книги отсортированы либо по дате, либо по выставленному приоритету. Можно также запретить начать читать книгу до окончания предыдущей.  


 
* * *


#Planned features  

####Minimum

* Создание задач(дел), иерархии задач (у задач есть подзадачи, у подзадачи есть свои подзадачи и т.д.), возможность выполнения родительской задачи, если все подзадачи выполнены.  
* У задач есть приоритет (Очень высокий, высокий, средний, низкий, нет приоритета), теги(метки), статусы (нужно сделать, начал, в процессе, заканчиваю, сделано, просрочено), тип (задача, событие), местоположение.    
* Создание списков задач и иерархию списков(пользователь создает свои списки, в которых может разделять свои задачи на принадлежность к какой-то области и т.д.).Предусмотреть возможность наличие одной задачи в нескольких списках.  
* Установка времени задачи/события. Можно указывать начало и конец выполнения (для события это время проведения мероприятия, для задачи это назначение начать и закончить не позже), продолжительность. Возможность создавать периодические задачи, делать перенос дел, создавать планы дела.
* Установка напоминаний. Можно настроить большое количество напоминаний. Можно устанавливать на любое конкретное время + возможность устанавливать за какое-то количество минут, часов, дней, недель, месяцев до начала или конца задачи. Плюс уведомление во время наступления события. Отправка напоминаний на почту.  
* Устанавливать связи между задачами. Блокировать выполнение задачи или задач до завершения выполнения другой задачи или задач. Если задание назначено другому человек/людям, запрещать его выполнение другим пользователям (можно и не запрещать).  
* Настройка в быстром доступе просмотра задач на сегодня, завтра, неделю, по приоритету, тегам, типу, статусу.  


####Maximum  

* Создание проектов, к которым можно привязывать команду, создавать списки задач, между которыми они могут перемещаться.  
* Добавить многопользовательские функции. Возможность делиться задачами, списками задач, приглашать на события. Управлять доступом и правами. Добавить возможность назначать задачу одному или нескольким людям (считается выполненным, когда у всех выполнено). Создание команд.  
* Возможность push-уведомлений в компьютере.  
* Поиск по делам и спискам. Сортировка по различным критериям. Комментирование заданий. Изменение фона. Прикрепление файлов.  
* Просмотр все дела в календаре(на неделю, месяц). Переключение на год, месяц, неделю, день как в календаре(в отдельном модуле/вкладке).  


*Задача-максимум охватывает предполагаемые сценарии*  


* * *


#Logical architecture 

 
####Entities  
  (in maximum version) 

1. Класс задачи (Task).   
    * Id,  _- Уникальный идентификатор_  
    * Имя(string Name),   
    * Описание(string Description),   
    * Приоритет(Priority priority/string priority),  _-Очень высокий, высокий, средний, низкий, нет приоритета_  
    * Статус(Status status/ string status), _-Нужно сделать, начал, в процессе, заканчиваю, сделано, просрочено_   
    * isDone,   _- булевская переменная, которая хранит true, если задача выполнена, false, если нет._   
    * Тип(Type type/ string type), _- Задача/Мероприятие_   
    * Список тегов(`list<tag>/ list<string>`),  _- Пополняемый список тегов, с помощью которых пользователь может искать/сртировать/фильтровать задачи_   
    * Список подзадач(`list<Task> listOfSubtasks`),  
    * Предок (Task ancestor),  
    * Список списков(`list<List> listOfLists`), _- Списки, к которым задача пренадлежит_  
    * Cписок блокирующих задач(`list<Task> listOfBlockingTasks`),  
    * Cписок блокируемых задач(`list<Task> listOfBlockingTasks`),       
    * План(Plan plan), _- Объект, в котором хранится вся информация, связанная с назначением времени_  
    * Список пользователей(`list<User> listOgUsers`),  
    * Список команд(`list<Team> teams`),  
    * Напоминание(Reminder reminder),  _- Объект со всеми данными напоминаний_  
    * Местоположение (string place). _- Хранит местоположение события. Является дополнительной информацией и критерием фильтрации._  


2. Класс списка (List).   
    * Id,  
    * Имя,  
    * Список задач,  
    * Список подсписков,
    * Список предок,    
    * Список пользователей,
    * Kомандa.  
   *Список будет является либо списком подсписков, либо списком задач*

3. Класс времени (Time). _- Хранит даты начала и конца события (для задач начало - время, не позже которого нужно начать, конец - дедлайн)_  
    * Id,     
    * Время начала,  
    * Время окончания,  
    * Продолжительность.   
 
4. Класс плана (Plan).    
    * Id
    * Список времени(`list<Time>`), _- Хранит все даты, когда должно происходить событие. Включат все точные даты, установленные при задании повторений_  
    * isRepeat, _- Логическая переменная, которая хранит данные о том, является ли событие повторяющимся или должно произойти или выполнится единожды._  
    * Дата конца повторений,  
    * Список повторений (класс Kind).     

5. Класс напоминаний (Reminder).  
    * Id,    
    * Список задач,    
    * Список дат(включает список конкретно назначенных дат),  
    * isOnBeginTime,  
    * isOnFinishTime,  
    * Список напоминаний(повторений, класс Kind).     
  
6. Класс вида повторений, напоминаний (Kind).  
    * Id,   
    * Число (для планов: каждые сколько дней/недель/..; для напоминаний: за сколько недель/.. до),  
    * Вид (час, день, неделя, месяц, год, день недели),  
    * isDeadline (для напоминаний: до начала или до дедлайна).  

7. Классы приоритета, статуса, типа, тега (У каждого Id и значение).  

8. Класс пользователя(User).  
    * Id,  
    * Имя,  
    * Логин,  
    * E-mail,  
    * Пароль,  
    * Список задач,  
    * Список списков,   
    * Список команд,  
    * Список значений для быстрого доступа(Задачи на сегодня, неделю, все, по приоритету и т.д.).  

9. Класс команды(Team).
    * Id,  
    * Название,  
    * Список пользователей,  
    * Создатель,  
    * Список списков,       
    * Список задач.  

####Connection  
 
Первоначально данные будут храниться в json-файле аналогично хранению в базе данных. То есть каждая таблица, представленная в базе как отдельная сущность в json.  

######Simple fields  
 * Простыми называем поля без привязки к другим классам.  
 * В базе данных каждое такое поле представляет собой соответствующий столбец.  
 * В json столбцу базы данных соответствует ключ.   

######1. Task + Priority/ Task + Status/ Task + Type  

 * Связь один ко многим. У задачи может быть один приоритет, статус и тип. Соответственно у различных приоритетов, статусов, типов может быть множество дел. Объект задачи ссылается на один объект статуса, один объект приоритета и т.д.  
 * В базе данных в соответствующих столбцах в таблице задач будут храниться id приоритетов, статусов и типов.
 * В json аналогично будут храниться id,  только как ключ/значение (например, "status" 2, "type": 3).
 * По дефолту, тип дела - задача, приоритет - нет приоритета, статуса может не быть( для задачи выполнено/ не выполнено будет храниться в поле isDone, для события это не нужно (при расширении приложения добавится статус ответа на приглашение : да, нет, может быть)).  

######2. Task + Tag/ Task + List/ Task + User/ Task + Team
 
 * Связь многие ко многим. У задачи может быть много тэгов, много списков, к которым она принадлежит и много пользователей. Соответственно тэги могут быть привязаны ко многим задачам, списки и пользователи естественно имеют много содержащихся в них задач. У каждого класса есть список объектов связанного с ним класса.  
 * В базе данных кроме таблиц с основными данными о сущностях (в данном случае таблицы задач, списков, пользователей и команд) будут храниться таблицы связей. В таблицах связей 3 столбца, к которых хранятся id связанных объектов и личное id самой связи.  
 * В json аналогично будут отдельные сущности связей, в которых id будут храниться по принципу "Личный id" : 1, "id первой сущности" : 3, "id второй сущности" : 5.  
 
######3. Task + Task(subtask)    
 * Связь на себя самого. У задачи может быть множество подзадач (которые хранятся в поле списка подзадач), а предок у задачи может быть один (который на один уровень выше). На этом и основывается связь.  
 * В базе данных у каждой задачи в столбце предка храниться id другой задачи.  
 * В json одним из ключей среди остальных будет "parentId".
 * *В процессе разработки возможно изменение структуры связи подзадач (аналогично списков). Возможно будет создана отдельная таблица, в которой будет личное id, parent id и child id для удобства представления дерева подзадач (и списков). * 

  Все неупомянутые связи можно распределить по приведенным выше категориям, рассмотренным выше на примере некоторых связей класса задачи:  
    * Список блокирующих задач представляет собой связь многие ко многим, с единственным отличием, что id объектов разных классов, теперь будут разными id объектов одного и того же класса.      
    * Список подсписков(List + List)   -    _3 категория_  
    * List + User/ Plan + Time/ Plan + Kind/ Reminder + Kind   -   _2 категория_  
    * Task + Plan, Task + Reminder   -   _1 категория_  

  Отдельно будут созданы классы для обработки информации из файла и базы данных. Так же остальные сущности будут разрабатываться по мере необходимости во время работы над версиями программы.

####Interaction

Макет:  https://ninjamock.com/Designer/Workplace/40487905/Page1
  
######Создание задачи:  

*Пользователь: *      

* Добавление задачи.  
    * В консольной версии пользователь выбирает один из пунктов меню.  
    * В Веб-версии в центральной части интерфейса, где отображаются задачи, над задачами есть поле для создания новой задачи. Как только пользователь начинает редактировать это поле (таким образом задавая имя задачи) в правой части экрана отображаются возможные свойства создаваемой задачи. Также в верхнем левом углу интерфейса находится кнопка с большим знаком "+".  Она отвечает за быстрое добавление задачи. Как только пользователь нажмет эту кнопу, появляется небольшое всплывающее окошко для создания задачи.   
* Выбор значений свойств.  
    * В консольной версии выведутся все возможные свойства. Пользователь выбирает, какое свойство он хочет изменить (в том числе и подзадачу, но задавая ей пока только имя), после чего он будет либо вводить информацию, либо выбирать из предложенной (например, имя он пишет сам, а приоритет выбирает из предлагаемых). Потом при просмотре задачи будет возможность отредактировать, где таким же образом можно будет добавлять или изменять свойства.
    * В основной и веб-версии в правой части экрана, где при выборе задачи из списка существующих или при создании, пользователь редактирует свойства задачи. В верхней части пространства для редактирования задачи отображается ее имя, справа от него drop-down в виде треугольника, указывающего вниз, при нажатии на который пользователь выбирает тип задачи (при выборе типа "задача" слева от имени отображается чекбокс, с помощью которого пользователь отмечает, выполнил он задачу или нет). Под названием виден список свойств: слева соответствующая картинка, обозначающая свойство, справа его наименование. При нажатии на строку соответствующего свойства либо появляется всплывающее окно, где задаются все необходимые данные, либо начинается редактирование поля, где находилось наименование свойства. То есть вместо наименования отображается его значение или значения. Подзадачи можно создавать в центральной части, где отображаются задачи (по нажатию клавиши Tab или кнопки, которая располагается в правой части поля редактирования имени).    
      

*Разработчик:*  

* В консольной версии после выбора пункта создания задачи сразу просим пользователя ввести имя задачи и создаем объект задачи. После этого предлагаем пользователю добавить свойства задачи. При определенном выборе изменяем соответствующее поле задачи (при создании подзадачи или списка так же создается соответствующий объект, в котором кроме имени будет добавлено значение либо в свойство предка, либо в список подзадач). Аналогично при редактировании.  
* В расширенных версиях создаем объект задачи после подтверждения пользователя (кнопка создать и клавиша Enter). Поля проходят валидацию (в большинстве полей пользователь не сможет выбрать некорректную информацию), а после этого создается объект. При редактировании аналогично меняются свойства задач.  
    


######Создание списка  
*Пользователь*  

* В консольной версии все будет происходить точно так же как и с задачей (при выборе соответствующего пункта меню). Возможно создание, просмотр, редактирование.  
* В веб-версии списки будут отображаться в левой части экрана друг под другом (возможна настройка отображаемых списков). В верхней части отображаются списки всех задач, задач на неделю, на сегодня, предназначенные пользователю, входящие (которые не принадлежат ни одному созданному пользователем списку) и т.д. (можно настроить, например оставить только списки всех задач и задач на следующие 4 дня). Ниже находится окошко с тремя вкладками: "Списки", "Доски", "Фильтры". Кнопка для создания нового списка или доски будет находится внизу этого окошка. Справа от имени располагается кнопка настройки, где можно указать, есть ли у него предок и какой именно, добавить подсписки или задачи. Так как возможна иерархия списков, отображаются они как дерево с раскрывающимися узлами. При нажатии на список в основной части экрана будут появляться входящие в него задачи.  

*Разработчик*  

* В консольной версии добавление и редактирование списков происходит таким же образом как и добавление и редактирование задач.  
* В расширенных версиях идет работа с созданием и изменением объектов теперь с классом списков. Пользователь вводит имя списка и нажимает Enter, после этого создается объект списка. При изменении свойств меняются соответствующие поля объекта.  

######Работа со временем  

*Пользователь* 

* Указание времени начала и конца выполнения задачи, его продолжительности.    
    * В консольной части пользователь сам будет вводить все значения, которые будут проходить проверку.   
    * В веб-версии в левой части экрана настроек есть соответствующий пункт, при нажатии на который отображается календарь, где можно выбрать дату. Под календарем есть поля для начала, окончания и продолжительности задачи. Как уже было описано раньше, для типа задачи, начало - это срок, не позже которого надо начать, конец - дедлайн, продолжительность - предполагаемое занимаемое время, для события начало - начало события, аналогично конец, а продолжительности не будет. Также отображается кнопка "Назначить повторения", при нажатии на которую появляется всплывающее окошко, где пользователь настраивает повторения. Все эти значения отображаются слева от иконки в списке свойств вместо наименования свойства.  

*Разработчик*  

* Если пользователь добавляет что-нибудь из значений класса Time, создается его объект и объект плана, который и будет связан с задачей. Первоначально задача создается именно с типом задачи. Если он меняет тип, поля в интерфейсе меняют название, продолжительность недоступна для изменения, а в объекте класса становится None. При создании плана создаются при необходимости новые объекты класса Time, которые добавляются в существующий объект плана. Если задаются повторения, создаются объекты класса Kind, в котором сохраняются значения, введенные пользователем. В объекте плана заполняется список повторений объектами Kind. Проверяется на совместимость повторений и заданных дат для плана (например, если пользователь обозначил, что ему надо ходить в бассейн во вторник, среду и пятницу, то повторения у нас не могут быть каждодневными).    


######Работа с напоминаниями  

*Пользователь*  

 * Нет в консольной версии.  
 * В веб-версии в левой части экрана настроек есть соответствующий пункт, при нажатии на который отображается календарь, где можно выбрать дату повторения. Под календарем есть кнопка задания повторений, при нажатии на которую можно задавать напоминания за определенное количество дней, недель и т.д. Все эти значения отображаются слева от иконки в списке свойств вместо наименования свойства аналогично предыдущему пункту.  

*Разработчик*  
  
 * Как видно выше в описании класса напоминания, отдельно будут сохранятся напоминания, назначенные на определенное время. Если пользователь указал, что хочет уведомление во время наступления начала задачи (задачи/события), во время конца (дедлайн для задачи), то изменяются соответствующие логические переменные. Точно так же, как и при назначении повторений, создаются объекты Kind и добавляются в список объекта напоминания, только теперь учитывается, хочет пользователь напоминание до начала или до конца срока. Напоминания рассчитываются в зависимости от значения полей. (То есть, если назначено напоминание за 2 часа до начала задачи, то мы берем это значение и соответственно, соотносим со всеми объектами Time из нашего плана задачи). Хранится все это так, для того, чтобы пользователю было удобно при выборе напоминаний, и соответственно, в самом напоминании будет указываться сколько времени осталось до начала или конца.    


* * * 


#Stages of Development  

#####Prototype  

* Добавление, просмотр, редактирование задач.  
* Добавление, просмотр, редактирование списков.  
* Просмотр задач по типу, приоритету, статусу, тегу(+ добавление новых тегов).  
* Создание единственного пользователя.  
* Назначение времени.  

#####Main version  

* Добавление планов.  
* Добавление напоминаний.  
* Добавление многопользовательских возможностей.  
* Работа с командами.  
* Связи между задачами.    

#####Web version  

* Красивое оформление.  
* Добавление возможности работы с календарем.  
* Добавление функциональности с проектами.  


* * *  

#Terms

* Прототип - 17 апреля.
* Основная - 14 мая.
* Веб - 8 июня.


